1620年11月11日 美國人既祖先制定了美國憲法核心《五月花號公約》

《五月花號公約》（Mayflower Compact）是前往北美洲新英格蘭殖民地的102名英國清教徒在上岸之前，其中的41名成年男子於1620年11月11日在五月花號船上簽訂的政治聲明，同意創建並服從一個政府。

《五月花號公約》創建了一個先例，即政府是基於被管理者的同意而成立的，而且將以法治國。這也是創立美國的主要思想之一，即在同一個社會裏的所有公民自由結合的權利，並可以通過制定對大家都有利的法律來管理自己。

“《五月花號公約》

以上帝的名義，阿門。我們這些簽署人是蒙上帝保佑的大不列顛、法蘭西和愛爾蘭的國王棗信仰和捍衛者詹姆斯國王陛下的忠順臣民。

為了上帝的榮耀，為了增強基督教信仰，為了提高我們國王和國家的榮譽，我們漂洋過海，在弗吉尼亞北部開發第一個殖民地。我們在上帝面前共同立誓簽約，自願結為一民眾自治團體。為了使上述目的能得到更好地實施、維護和發展，將來不時依此而制定頒佈的被認為是這個殖民地全體人民都最適合、最方便的法律、法規、條令、憲章和公職，我們都保證遵守和服從。

據此於耶穌紀元1620年11月11日，於英格蘭、法蘭西、愛爾蘭第十八世國王暨英格蘭第五十四世國王詹姆斯陛下在位之年，我們在科德角簽名於右”

我哋喺11月11日黎明行動都可以加入呢樣嘢做文宣

推

求幫推
需要 Rt + like + reply
（求手動置頂）英國戰線Twitter要人！！！